# Translation of YaST to Simplified Chinese
# LANGUAGE message file for YaST2
# Copyright (C) 2001 SuSE GmbH.
#
# Xinwei Hu <xwhu@novell.com>, 2004.
# James Su <suzhe@tsinghua.org.cn>, 2004.
# Novell Language <language@novell.com>, 2004, 2005.
# Thruth Wang <lihaow@opera.com>, 2007.
# Eric Shan <ericalways@gmail.com>, 2008, 2012.
# 瑪格麗特 · 蘇 <marguerite@opensuse.org>, 2013.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: tv\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2013-09-10 10:36+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2013-09-19 21:33+0800\n"
"Last-Translator: 瑪格麗特 · 蘇 <marguerite@opensuse.org>\n"
"Language-Team: Chinese Simplified <opensuse-zh@opensuse.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=2; plural=n != 1;\n"
"X-Generator: Lokalize 1.5\n"

#. translators: command line help text for Tv module
#: src/clients/tv.rb:50
msgid "TV card configuration module"
msgstr "電視卡配置模組"

#. translators: command line help text for summary action
#: src/clients/tv.rb:60
msgid "Configuration summary of TV cards"
msgstr "電視卡配置摘要"

#. translators: command line help text for add action
#: src/clients/tv.rb:70
msgid "Add TV card. Without parameters, add the first one detected."
msgstr "添加電視卡。無參數則添加檢測到的第一個。"

#. help text for unknown parameters
#. command line help text for 'add'
#: src/clients/tv.rb:75 src/clients/tv.rb:111
msgid "Value of the specific module parameter"
msgstr "特定模組參數值"

#. translators: command line help text for remove action
#: src/clients/tv.rb:82
msgid "Remove TV or radio card"
msgstr "移除電視卡或射頻卡"

#. translators: command line help text for modules action
#: src/clients/tv.rb:89
msgid "List all available TV kernel modules (drivers)"
msgstr "列出全部可用的電視核心模組(驅動)"

#. translators: command line help text for 'cards' action
#: src/clients/tv.rb:96
msgid "List supported TV models with their ID numbers"
msgstr "列出支援的電視型號與它們的 ID"

#. translators: command line help text for set action
#: src/clients/tv.rb:106
msgid "Set the new values for given card parameters"
msgstr "為給定卡參數設定新值"

#. translators: command line help text for 'show'
#: src/clients/tv.rb:118
msgid "Show the information of the given TV card"
msgstr "顯示給定電視卡的資訊"

#. translators: command line help text for 'irc'
#: src/clients/tv.rb:128
msgid "Enable or disable infrared control"
msgstr "啟用或禁用紅外遙控"

#. translators: command line help text for the 'no' option
#: src/clients/tv.rb:136
msgid "TV or radio card number"
msgstr "電機卡或射頻卡編號"

#. translators: command line help text for the 'tuner' option
#: src/clients/tv.rb:143
msgid "TV tuner type"
msgstr "電視調諧器類型"

#. translators: command line help text for the 'module' option
#: src/clients/tv.rb:150
msgid "Kernel module (driver) for the TV or radio card"
msgstr "電視卡或射頻卡的核心模組(驅動)"

#. translators: command line help text for the 'card' option
#: src/clients/tv.rb:157
msgid "ID of specific TV card model. Use the 'cards' command to see the list of possible values."
msgstr "特定電視卡型號的 ID。使用 'cards' 命令檢視可行值列表。"

#. translators: command line help text for the 'radio' option
#: src/clients/tv.rb:164
msgid "List radio modules instead of TV ones"
msgstr "列出射頻模組而非電視模組"

#. translators: command line help text for the 'enable' option
#: src/clients/tv.rb:170
msgid "Enable IRC"
msgstr "啟用紅外遙控"

#. translators: command line help text for the 'disable' option
#: src/clients/tv.rb:176
msgid "Disable IRC"
msgstr "禁用紅外遙控"

#. translators: command line help text for the 'status' option
#: src/clients/tv.rb:182
msgid "Show current status of IRC"
msgstr "顯示紅外遙控的當前狀態"

#. error message
#: src/clients/tv.rb:255
msgid "The specified card does not exist."
msgstr "指定的卡不存在。"

#. error message, %1 is module (driver) name
#: src/clients/tv.rb:265
msgid "The specified card does not exist. Module %1 is unknown."
msgstr "指定的卡不存在。模組 %1 未知。"

#. DVB modules don't use card type option
#. For translators: The name of the card is set to "User defined"...
#: src/clients/tv.rb:271 src/include/tv/ui.rb:1169
msgid "User-Defined TV Card"
msgstr "使用者定義的電視卡"

#. For translators: The name of the card is set to "User defined",
#. because the user changed kernel module parameters and so we
#. do not have a good name...
#: src/clients/tv.rb:273 src/include/tv/ui.rb:1166
msgid "User-Defined Radio Card"
msgstr "使用者定義的射頻卡"

#. error message
#: src/clients/tv.rb:281
msgid "The specified card does not exist. Probably the driver or card model is wrong."
msgstr "指定的卡不存在。驅動或卡型號可能不正確。"

#. error message, %1 is name
#: src/clients/tv.rb:300
msgid "The card '%1' is already configured."
msgstr "卡 '%1' 早配置過了。"

#. error message
#. error message
#. error message
#: src/clients/tv.rb:352 src/clients/tv.rb:395 src/clients/tv.rb:419
msgid "Specify the card number."
msgstr "請指定卡編號。"

#. error message, %1 is number
#. error message, %1 is number
#. error message, %1 is number
#: src/clients/tv.rb:359 src/clients/tv.rb:402 src/clients/tv.rb:426
msgid "There is no card with number %1."
msgstr "沒有編號為 %1 的卡。"

#. list of card parameters will follow; %1 is card name, %2 driver
#: src/clients/tv.rb:434
msgid "Parameters of Card '%1' (using module %2):\n"
msgstr "卡 '%1' 的參數 (使用模組 %2)：\n"

#. label (current value of sound module parameter)
#: src/clients/tv.rb:457
msgid ""
"\n"
"\tCurrent Value: %1\n"
msgstr ""
"\n"
"\t當前值：%1\n"

#. command line status text
#: src/clients/tv.rb:537
msgid "Infrared control is disabled"
msgstr "已禁用紅外遙控"

#. command line status text
#: src/clients/tv.rb:542
msgid "Infrared control is enabled using module %1"
msgstr "紅外遙控已使用模組 %1 啟用"

#. A callback function for abort
#. Header of TV Initialization Dialog
#. Title of initialization dialog
#: src/clients/tv_auto.rb:48 src/include/tv/ui.rb:2126 src/modules/Tv.rb:3608
msgid "Initializing TV and Radio Card Configuration"
msgstr "正在啟始化電視卡與射頻卡配置"

#. internal function
#. return LIRC configuration to original state after testing
#: src/clients/tv_auto.rb:49 src/include/tv/irc_ui.rb:105
#: src/include/tv/ui.rb:2127
msgid "Initializing..."
msgstr "正在啟始化..."

#. Progress message
#: src/clients/tv_proposal.rb:42
msgid "Detecting TV cards..."
msgstr "正在檢測電視卡..."

#. Richtext title
#: src/clients/tv_proposal.rb:84
msgid "TV Cards"
msgstr "電視卡"

#. Richtext title
#: src/clients/tv_proposal.rb:87
msgid "&TV Cards"
msgstr "電視卡(&T)"

#. For translators: tv read dialog help, part 1 of 2
#: src/include/tv/helps.rb:21
msgid ""
"<P><B><BIG>Initializing TV and Radio Card Configuration</BIG></B><BR>\n"
"Please wait...\n"
"<BR></P>\n"
msgstr ""
"<P><B><BIG>正在啟始化電視卡與射頻卡配置</BIG></B><BR>\n"
"請稍候...\n"
"<BR></P>\n"

#. For translators: tv read dialog help, part 2 of 2
#: src/include/tv/helps.rb:27
msgid ""
"<P><B><BIG>Aborting the Initialization</BIG></B><BR>\n"
"Safely abort the configuration utility by pressing <B>Abort</B>\n"
"now.\n"
"</P>\n"
msgstr ""
"<P><B><BIG>中止啟始化</BIG></B><BR>\n"
"現在按<B>中止</B>可安全地中止配置工具。\n"
"</P>\n"

#. For translators: tv write dialog help
#: src/include/tv/helps.rb:39
msgid ""
"<P><B><BIG>Saving TV and Radio Configuration</BIG></B><BR>\n"
"Please wait...\n"
"<BR></P>\n"
msgstr ""
"<P><B><BIG>正在儲存電視卡與射頻卡配置</BIG></B><BR>\n"
"請稍候...\n"
"<BR></P>\n"

#. Help: Detected cards, part 1 of 3
#: src/include/tv/helps.rb:50
msgid ""
"<P><B><BIG>TV and Radio Card Configuration</BIG></B><BR>\n"
"Here, configure your TV and radio cards.\n"
"<BR></P>\n"
msgstr ""
"<P><B><BIG>電視卡與射頻卡配置</BIG></B><BR>\n"
"在此配置您的電視卡與射頻卡。\n"
"<BR></P>\n"

#. Help: Detected cards, part 2 of 3
#: src/include/tv/helps.rb:56
msgid ""
"<P><B><BIG>Adding a TV or Radio Card</BIG></B><BR>\n"
"Select the card from the list of the unconfigured cards. If your card was\n"
"not detected, press <B>Add</B> and configure the card manually.\n"
"</P>\n"
msgstr ""
"<P><B><BIG>添加電視卡或射頻卡</BIG></B><BR>\n"
"從未配置卡的列表中選擇卡。\n"
"若未檢測到您的卡，請按<B>添加</B>並手動配置卡。\n"
"</P>\n"

#. Help: Overview of the installed cards, part 3 of 3
#: src/include/tv/helps.rb:63
msgid ""
"<P><B><BIG>Editing or Deleting</BIG></B><BR>\n"
"To change or remove the configuration of a card, select the card.\n"
"Then press <B>Edit</B> or <B>Delete</B>.\n"
"</P>\n"
msgstr ""
"<P><B><BIG>編輯或刪除</BIG></B><BR>\n"
"要修改或移除卡配置，請選擇該卡。\n"
"然後按<B>編輯</B>或<B>刪除</B>。\n"
"</P>\n"

#. Help: Manual addition of a card, part 1/3
#: src/include/tv/helps.rb:75
msgid ""
"<P><B><BIG>Manual TV Card Selection</BIG></B><BR>\n"
"Select the card type from <b>Vendor</b> and <b>Card</b>.\n"
"<BR></P>"
msgstr ""
"<P><B><BIG>手動選擇電視卡</BIG></B><BR>\n"
"從<b>製造商</b>與<b>卡</b>中選擇卡類型。\n"
"<BR></P>"

#. Help: Manual addition of a card, part 2/3
#: src/include/tv/helps.rb:81
msgid ""
"<P>\n"
"If you need to specify the tuner type to get a working\n"
"configuration, select your card then press <B>Select Tuner</B>. In the dialog\n"
"that opens, select the tuner type.\n"
"</P>"
msgstr ""
"<P>\n"
"若您需要指定調諧器類型才能獲得能工作的配置，\n"
"請選擇您的卡然後按<B>選擇調諧器</B>。\n"
"在開啟的對話方塊中，選擇調諧器類型。\n"
"</P>"

#. Help: Manual addition of a card, part 3/3
#: src/include/tv/helps.rb:89
msgid ""
"<P>\n"
"In <B>Expert Settings</B>, configure the \n"
"kernel module and parameters to use. \n"
"This is required for configuring a radio card.\n"
"</P>\n"
msgstr ""
"<P>\n"
"在<B>專家設定</B>中，配置要使用的\n"
"核心模組與參數。\n"
"這是配置射頻卡所必需的。\n"
"</P>\n"

#. Help: Manual addition of a card: Details, part 1/4
#: src/include/tv/helps.rb:105
msgid ""
"<P><B><BIG>Manual Selection: Details</BIG></B><BR>\n"
"Here, you can control all the parameters of the driver of your TV or radio card. This is for experts.\n"
"<BR></P>\n"
msgstr ""
"<P><B><BIG>手動選擇：細節</BIG></B><BR>\n"
"在此，您可以控制您的電視卡或射頻卡驅動的全部參數。\n"
"這是供專家使用的。\n"
"<BR></P>\n"

#. Help: Manual addition of a card: Details, part 2/4
#: src/include/tv/helps.rb:111
msgid ""
"In <B>Kernel Module</B>, select the driver to use for the card. The available \n"
"parameters for the selected module are listed in <b>Module Parameters</p>.\n"
"</P>\n"
msgstr ""
"在<B>核心模組</B>中，選擇要用於該卡的驅動。\n"
"所選模組的可用參數列出在<b>模組參數</p>中。\n"
"</P>\n"

#. Help: Manual addition of a card: Details, part 3/4
#: src/include/tv/helps.rb:117
msgid ""
"<P>To modify a parameter, select the parameter to change from the list, \n"
"write the value in <b>Parameter</b>,  \n"
"then press <b>Set</b>. To restore the default setting for the parameter, \n"
"press <B>Reset</B>.\n"
"</P>"
msgstr ""
"<P>要修改某個參數，請從列表中選擇要修改的參數，\n"
"在<b>參數</b>中輸入值，然後按<b>設定</b>。\n"
"要恢復參數的默認設定，請按<B>重置</B>。\n"
"</P>"

#. Help: Manual addition of a card: Details, part 4/4
#: src/include/tv/helps.rb:128
msgid ""
"<P><B><BIG>Radio Card Configuration</BIG></B><BR>\n"
"To select the module for your radio card, check <B>Radio Card Modules</B>.\n"
"</P>\n"
msgstr ""
"<P><B><BIG>射頻卡配置</BIG></B><BR>\n"
"要為您的射頻卡選擇模組，請勾選<B>射頻卡模組</B>。\n"
"</P>\n"

#. Help: Setup the audio of the card, part 1/3
#: src/include/tv/helps.rb:142
msgid ""
"<P><B><BIG>Audio for TV or Radio Card</BIG></B><BR>\n"
"If your TV or radio card has an audio output and it is connected to your sound\n"
"card, the sound card's input must be enabled. This can be done here.\n"
"<BR></P>\n"
msgstr ""
"<P><B><BIG>電視卡或射頻卡的音訊</BIG></B><BR>\n"
"若您的電視卡或射頻卡有音訊輸出並且它連線到了您的音效卡，\n"
"則必須啟用音效卡的輸入。此處可以啟用音效卡的輸入。\n"
"<BR></P>\n"

#. Help: Setup the audio of the card, part 2/3
#: src/include/tv/helps.rb:149
msgid ""
"<P>If your card is not connected to the sound card, select \n"
"<b>Not Connected</b>. If a connection is present, select <b>Connected To</b>. \n"
"Select the sound card to which the TV or radio card is connected from the list. \n"
"</P>"
msgstr ""
"<P>若您的卡未連線到音效卡，請選擇<b>未連線</b>。若有連線，請選擇<b>已連線</b>。\n"
"請從列表中選擇電視卡或射頻卡連線到的音效卡。\n"
"</P>"

#. Help: Setup the audio of the card, part 3/3
#: src/include/tv/helps.rb:156
msgid ""
"<P>If the sound card has not been configured yet, press \n"
"<b>Configure Sound Cards</b> to start the sound configuration module.\n"
"</P>"
msgstr ""
"<P>若尚未配置音效卡，請按<b>配置音效卡</b>啟動音效卡配置模組。\n"
"</P>"

#. helptext for TV Stations Dialog 1/3
#: src/include/tv/helps.rb:167
msgid ""
"<p><b><big>TV Station Configuration</big></b>\n"
"Here, see the list of TV stations defined for your system.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>電視臺配置</big></b>\n"
"在這裡可以檢視為您的系統定義的電視臺列表。</p>"

#. helptext for TV Stations Dialog 2/3
#: src/include/tv/helps.rb:171
msgid ""
"<p>Edit the entries in the table directly using <b>Add</b>,\n"
"<b>Edit</b>, and <b>Delete</b>. Alternatively, use\n"
"<b>Scan the Channels</b> to run the scan, which could find the available\n"
"TV stations for the given <b>TV Standard</b> and <b>Frequency Table</b>.</b>\n"
msgstr ""
"<p>使用<b>添加</b>、<b>編輯</b>與<b>刪除</b>直接在表中編輯各項。\n"
"或者，使用<b>掃描頻道</b>運行掃描，這樣可以按照\n"
"給定<b>電視標準</b>與<b>頻率表</b>找到可用的電視臺。</b>\n"

#. helptext for TV Stations Dialog 3/3
#: src/include/tv/helps.rb:178
msgid "<p>The list of stations shown in this table is saved to the <tt>/etc/X11/xawtvrc</tt> file.</p>"
msgstr "<p>此表中顯示的電視臺列表將儲存到 <tt>/etc/X11/xawtvrc</tt> 檔案中。</p>"

#. IRC helptext 1/3
#: src/include/tv/helps.rb:187
msgid ""
"<p><b><big>Infrared Control Configuration</big></b><br>\n"
"In this dialog, configure the infrared control of your TV card. To skip this configuration, select <b>Do Not Use IRC</b>.</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>紅外遙控配置</big></b><br>\n"
"在此對話方塊中配置您的電視卡的紅外遙控。要跳過此配置，請選擇<b>不使用紅外遙控</b>。</p>"

#. IRC helptext 2/3
#: src/include/tv/helps.rb:191
msgid "<p>If you know which kernel module to use with your TV card, select one from the list. When <b>Show Module Description</b> is checked, also see the description of the module.</p>"
msgstr ""
"<p>若您知道為您的電視卡使用哪個核心模組，請從列表中選擇它。\n"
"當勾選了<b>顯示模組描述</b>時，也可以看模組描述選擇模組。</p>"

#. IRC helptext 3/3
#: src/include/tv/helps.rb:195
msgid "<p>Press <b>Test</b> to test your IR control.</p>"
msgstr "<p>請按<b>測試</b>測試您的紅外遙控器。</p>"

#. error popup text
#: src/include/tv/irc_ui.rb:111
msgid "Starting the 'lirc' service failed."
msgstr "啟動 'lirc' 服務失敗。"

#: src/include/tv/irc_ui.rb:115
msgid ""
"Output from /etc/init.d/lirc command:\n"
"\n"
msgstr ""
"/etc/init.d/lirc 命令的輸出：\n"
"\n"

#. Popup label (heading)
#: src/include/tv/irc_ui.rb:154
msgid "IRC Test"
msgstr "紅外遙控測試"

#. Popup label (info text)
#: src/include/tv/irc_ui.rb:157
msgid "Push the buttons of your IR controller to test its functionality."
msgstr "請按紅外遙控器的按鈕測試其功能。"

#. error text
#: src/include/tv/irc_ui.rb:193
msgid "The testing application is not responding."
msgstr "測試應用程式未響應。"

#. For translators: Caption of the dialog
#: src/include/tv/irc_ui.rb:217
msgid "Infrared Control Configuration"
msgstr "紅外遙控配置"

#. radio button label
#: src/include/tv/irc_ui.rb:258
msgid "Do No&t Use IRC"
msgstr "不使用紅外遙控(&T)"

#. radio button label
#: src/include/tv/irc_ui.rb:267
msgid "&Use IRC"
msgstr "使用紅外遙控(&U)"

#. frame label
#: src/include/tv/irc_ui.rb:278
msgid "IRC Settings"
msgstr "紅外遙控設定"

#. combobox label
#. ComboBox label:
#. combo label
#. combo label
#: src/include/tv/irc_ui.rb:298 src/include/tv/ui.rb:728
#: src/include/tv/ui.rb:814 src/include/tv/ui.rb:836 src/include/tv/ui.rb:859
#: src/include/tv/ui.rb:881 src/include/tv/ui.rb:933 src/include/tv/ui.rb:957
#: src/include/tv/ui.rb:980
msgid "&Kernel Module"
msgstr "核心模組(&K)"

#. checkbox label
#: src/include/tv/irc_ui.rb:306
msgid "Show Module &Description"
msgstr "顯示模組描述(&D)"

#. button label
#: src/include/tv/irc_ui.rb:314
msgid "&Test"
msgstr "測試(&T)"

#. busy popup text (waiting for other action):
#: src/include/tv/irc_ui.rb:369
msgid ""
"Retrieving list\n"
"of kernel module descriptions...\n"
msgstr "正在擷取核心模組描述列表...\n"

#. Force translation of "No tuner" string, it is in a generated file
#. which might be missing when generating .pot file
#. (see bnc#371289, esp. comment #6)
#: src/include/tv/misc.rb:27
msgid "No tuner"
msgstr "無調諧器"

#. table item for all other card vendors (bnc#583240)
#. translate some entries
#: src/include/tv/misc.rb:30 src/modules/Tv.rb:366
msgid "Other vendors"
msgstr "其它製造商"

#. unknown/generic card using 'bttv' driver
#: src/include/tv/misc.rb:32
msgid "Unknown card (driver bttv)"
msgstr "未知卡 (驅動 bttv)"

#. unknown/generic card using 'cx88xx' driver
#: src/include/tv/misc.rb:34
msgid "Unknown card (driver cx88xx)"
msgstr "未知卡 (驅動 cx88xx)"

#. unknown/generic card using 'saa7134' driver
#: src/include/tv/misc.rb:36
msgid "Unknown card (driver saa7134)"
msgstr "未知卡 (驅動 saa7134) "

#. checkbox label
#: src/include/tv/misc.rb:122
msgid "&Show Details"
msgstr "顯示細節(&S)"

#: src/include/tv/misc.rb:136
msgid "Details"
msgstr "細節"

#. A dialog showing the detected cards and allowing to configure them.
#. @return [Object] The value of the resulting UserInput.
#: src/include/tv/ui.rb:96
msgid "TV and Radio Card Configuration"
msgstr "電視卡與射頻卡配置"

#. Header of table with sound card list 1/2
#: src/include/tv/ui.rb:98 src/include/tv/ui.rb:1282
msgid "Number"
msgstr "編號"

#: src/include/tv/ui.rb:98
msgid "Card Name"
msgstr "卡名稱"

#. display a confirmation popup if the card is blacklisted
#: src/include/tv/ui.rb:170
msgid ""
"Card '%1' (or its driver) is currently disabled.\n"
"\n"
"There might be serious reasons for this like:\n"
"- the card is not supported by the driver,\n"
"- the driver does not work correctly with this card,\n"
"- enabling the card may make the system unstable or freeze it.\n"
"\n"
"Really configure and enable the card?\n"
msgstr ""
"卡 '%1' (或它的驅動) 目前已禁用。\n"
"\n"
"可能出於以下重要因素才禁用了它：\n"
"- 驅動不支援該卡，\n"
"- 這張卡使用該驅動無法正常工作，\n"
"- 啟用該卡可能讓系統不穩定或僵死。\n"
"\n"
"真心配置並啟用該卡喵？\n"

#. The user chose [Delete] in the overview dialog
#. %1 is name of the selected card
#: src/include/tv/ui.rb:208
msgid ""
"Really\n"
"remove the configuration\n"
"of %1?"
msgstr ""
"真心移除配置\n"
"%1\n"
"喵？"

#. SelectionBox label:
#: src/include/tv/ui.rb:286
msgid "&Card"
msgstr "卡(&C)"

#. SelectionBox label:
#: src/include/tv/ui.rb:304
msgid "&Tuner"
msgstr "調諧器(&T)"

#. For translators: The user chose [OK] but did not select a tuner
#: src/include/tv/ui.rb:328
msgid "Select your tuner."
msgstr "請選擇您的調諧器。"

#. For translators: Header of the dialog
#: src/include/tv/ui.rb:348
msgid "Manual TV Card Selection"
msgstr "手動選擇電視卡"

#. PushButton label:
#: src/include/tv/ui.rb:417
msgid "&Tuner..."
msgstr "調諧器(&T)..."

#. Frame label
#: src/include/tv/ui.rb:427
msgid "Card Type"
msgstr "卡類型"

#. SelectioBox label:
#: src/include/tv/ui.rb:438
msgid "&Vendor"
msgstr "製造商(&V)"

#. PushButton label:
#: src/include/tv/ui.rb:464
msgid "&Expert Settings..."
msgstr "專家設定(&E)..."

#. PushButton label:
#: src/include/tv/ui.rb:467
msgid "TV &Channels..."
msgstr "電視訊道(&C)..."

#. FIXME??
#. For translators: A warning popup
#: src/include/tv/ui.rb:485
msgid ""
"The selected card does not provide full\n"
"information for automatic detection.\n"
"Select the exact type from\n"
"the list in the following dialog."
msgstr ""
"所選卡沒有為自動檢測提供完整資訊。\n"
"請從下面對話方塊中的列表裡選擇確切的類型。"

#. label, %1 is tuner type
#: src/include/tv/ui.rb:523
msgid "Tuner: %1"
msgstr "調諧器：%1"

#. For translators: The user chose [Next] but did not select a card
#. message popup
#: src/include/tv/ui.rb:569 src/include/tv/ui.rb:592
msgid "Select your card."
msgstr "請選擇您的卡。"

#. message popup
#: src/include/tv/ui.rb:599
msgid ""
"No tuner is available\n"
"for the selected card."
msgstr "所選卡沒有可用的調諧器。"

#. Busy popup text (waiting for other action):
#: src/include/tv/ui.rb:664
msgid ""
"Getting list\n"
"of available kernel modules..."
msgstr "正在獲取可用核心模組列表..."

#. For translators: Header of the dialog
#: src/include/tv/ui.rb:678
msgid "Manual TV and Radio Card Selection: Details"
msgstr "手動選擇電視卡與射頻卡：細節"

#. For translators: Label for the TextEntry. %1 means name of the kernel module's parameter.
#: src/include/tv/ui.rb:706
msgid "&Parameter %1"
msgstr "參數 %1(&P)"

#. For translators: Label for the TextEntry, when kernel module has no parameters.
#: src/include/tv/ui.rb:708
msgid "&Parameter (none)"
msgstr "參數(無)(&P)"

#. Frame label:
#: src/include/tv/ui.rb:734
msgid "Module Parameters"
msgstr "模組參數"

#. Header of a table with kernel module params.
#: src/include/tv/ui.rb:746
msgid "Parameter"
msgstr "參數"

#. Header of a table with kernel module params.
#: src/include/tv/ui.rb:748
msgid "Value"
msgstr "值"

#. Header of a table with kernel module params.
#: src/include/tv/ui.rb:750
msgid "Description"
msgstr "描述"

#. PushButton label
#: src/include/tv/ui.rb:764
msgid "&Set"
msgstr "設定(&S)"

#. PushButton label
#: src/include/tv/ui.rb:771
msgid "R&eset"
msgstr "重置(&E)"

#. checkbox label
#: src/include/tv/ui.rb:789
msgid "R&adio Card Modules"
msgstr "射頻卡模組(&A)"

#. User chose [Set] but did not select a parameter to set
#. User chose [Set] but did select a parameter she wants to set
#: src/include/tv/ui.rb:1109 src/include/tv/ui.rb:1144
msgid ""
"Select the parameter\n"
"to edit."
msgstr "選擇要編輯的參數。"

#. User wants to set kernel parameters but string is invalid
#: src/include/tv/ui.rb:1122
msgid ""
"Do not use characters other\n"
"than a-z, A-Z, _, -, +, /, and 0-9."
msgstr "請不要使用除 a-z、A-Z、_、-、+、/ 與 0-9 以外的字元。"

#. For translators: Header of the dialog
#: src/include/tv/ui.rb:1208
msgid "Audio for TV and Radio Card"
msgstr "電視卡與射頻卡的音訊"

#. Label text:
#: src/include/tv/ui.rb:1240
msgid "TV or Radio Card"
msgstr "電視卡或射頻卡"

#. Frame label:
#: src/include/tv/ui.rb:1247
msgid "Audio Output Connection to Sound Card"
msgstr "與音效卡的音訊輸出連線"

#. radio button label - tv card is not connected to any sound card
#: src/include/tv/ui.rb:1260
msgid "Not Connected"
msgstr "未連線"

#. radio button label - tv card is not connected to any sound card
#: src/include/tv/ui.rb:1269
msgid "Connected To"
msgstr "已連線到"

#. Header of table with sound card list 2/2
#: src/include/tv/ui.rb:1284
msgid "Sound Card"
msgstr "音效卡"

#. PushButton label:
#: src/include/tv/ui.rb:1294
msgid "&Configure Sound Cards..."
msgstr "配置音效卡(&C)..."

#. For translators: The user chose [Next] but did not select a sound card
#: src/include/tv/ui.rb:1361
msgid "Select a sound card."
msgstr "請選擇一張音效卡。"

#. Popup label (heading)
#: src/include/tv/ui.rb:1418
msgid "TV Channel Scan"
msgstr "電視訊道掃描"

#. error message
#. error message
#: src/include/tv/ui.rb:1438 src/include/tv/ui.rb:1636
msgid "The kernel module for TV support could not be loaded."
msgstr "無法載入用於電視支援的核心模組。"

#. label (with the meaning: there is no station for this channel)
#. Keep it short! It is only note after channel + frequency data.
#. Example of the output strings:
#. E2   ( 48.25 MHz): no station
#. E3   ( 55.25 MHz): no station etc.
#: src/include/tv/ui.rb:1485
msgid "No station"
msgstr "無電視臺"

#. label: summary of scanning for stations
#: src/include/tv/ui.rb:1527
msgid "Number of TV Stations Found: %1"
msgstr "找到的電視臺數目：%1"

#. textentry label
#: src/include/tv/ui.rb:1555
msgid "&Channel"
msgstr "頻道(&C)"

#. textentry label
#: src/include/tv/ui.rb:1558
msgid "Station &Name"
msgstr "電視臺名稱(&N)"

#. message popup
#: src/include/tv/ui.rb:1581
msgid "Enter a TV channel."
msgstr "請輸入電視訊道。"

#. message popup
#: src/include/tv/ui.rb:1587
msgid "Enter a station name."
msgstr "請輸入電視臺名稱。"

#. error message
#: src/include/tv/ui.rb:1598
msgid "This channel already exists in the table."
msgstr "該頻道已存在於表中。"

#. error message
#: src/include/tv/ui.rb:1603
msgid "This station name already exists in the table."
msgstr "該電視臺名稱已存在於表中。"

#. busy popup
#: src/include/tv/ui.rb:1628
msgid "Detecting supported TV norms..."
msgstr "正在檢測支援的電視規格..."

#. dialog caption for TV Stations Dialog
#: src/include/tv/ui.rb:1711
msgid "TV Station Configuration"
msgstr "電視臺配置"

#. TV norm
#: src/include/tv/ui.rb:1715
msgid "PAL"
msgstr "PAL"

#. TV norm
#: src/include/tv/ui.rb:1717
msgid "NTSC"
msgstr "NTSC"

#. TV norm
#: src/include/tv/ui.rb:1719
msgid "SECAM"
msgstr "SECAM"

#. TV norm
#: src/include/tv/ui.rb:1721
msgid "PAL-NC"
msgstr "PAL-NC"

#. TV norm
#: src/include/tv/ui.rb:1723
msgid "PAL-N"
msgstr "PAL-N"

#. TV norm
#: src/include/tv/ui.rb:1725
msgid "PAL-M"
msgstr "PAL-M"

#. TV norm
#: src/include/tv/ui.rb:1727
msgid "NTSC-JP"
msgstr "NTSC-JP"

#. Tv frequency table
#: src/include/tv/ui.rb:1731
msgid "us-bcast"
msgstr "美國廣播"

#. Tv frequency table
#: src/include/tv/ui.rb:1733
msgid "us-cable"
msgstr "美國有線"

#. Tv frequency table
#: src/include/tv/ui.rb:1735
msgid "us-cable-hrc"
msgstr "美國有線 hrc"

#. Tv frequency table
#: src/include/tv/ui.rb:1737
msgid "japan-bcast"
msgstr "日本廣播"

#. Tv frequency table
#: src/include/tv/ui.rb:1739
msgid "japan-cable"
msgstr "日本有線"

#. Tv frequency table
#: src/include/tv/ui.rb:1741
msgid "europe-west"
msgstr "西歐"

#. Tv frequency table
#: src/include/tv/ui.rb:1743
msgid "europe-east"
msgstr "東歐"

#. Tv frequency table
#: src/include/tv/ui.rb:1745
msgid "italy"
msgstr "義大利"

#. Tv frequency table
#: src/include/tv/ui.rb:1747
msgid "newzealand"
msgstr "紐西蘭"

#. Tv frequency table
#: src/include/tv/ui.rb:1749
msgid "australia"
msgstr "澳大利亞"

#. Tv frequency table
#: src/include/tv/ui.rb:1751
msgid "ireland"
msgstr "冰島"

#. Tv frequency table
#: src/include/tv/ui.rb:1753
msgid "france"
msgstr "法國"

#. Tv frequency table
#: src/include/tv/ui.rb:1755
msgid "china-bcast"
msgstr "中國廣播"

#. Tv frequency table
#: src/include/tv/ui.rb:1757
msgid "southafrica"
msgstr "南非"

#. Tv frequency table
#: src/include/tv/ui.rb:1759
msgid "argentina"
msgstr "阿根廷"

#. Tv frequency table
#: src/include/tv/ui.rb:1761
msgid "australia-optus"
msgstr "澳大利亞 optus"

#. Tv frequency table
#: src/include/tv/ui.rb:1763
msgid "russia"
msgstr "俄羅斯"

#. combobox label for values like NTSC and PAL
#: src/include/tv/ui.rb:1777
msgid "&TV Standard"
msgstr "電視標準(&T)"

#. combobox label
#: src/include/tv/ui.rb:1779
msgid "&Frequency Table"
msgstr "頻率表(&F)"

#. button label
#: src/include/tv/ui.rb:1784
msgid "&Scan the Channels"
msgstr "掃描頻道(&S)"

#. frame label
#: src/include/tv/ui.rb:1790
msgid "TV Stations"
msgstr "電視臺"

#. table header 1/2
#: src/include/tv/ui.rb:1799
msgid "Channel"
msgstr "頻道"

#. table header 2/2
#: src/include/tv/ui.rb:1801
msgid "Station Name"
msgstr "電視臺名稱"

#. popup label (install required application?)
#: src/include/tv/ui.rb:1863
msgid ""
"To scan the TV channels, package '%1' is required.\n"
"Install it now?"
msgstr ""
"需要 '%1' 軟體包才能掃描電視訊道。\n"
"現在安裝它喵？"

#. checkbox label
#: src/modules/Tv.rb:292
msgid "Do Not Show This Message &Again"
msgstr "不再顯示此訊息(&A)"

#. Error message popup:
#. Error message popup:
#. Error message popup:
#: src/modules/Tv.rb:360 src/modules/Tv.rb:380 src/modules/Tv.rb:391
msgid "Unable to read the TV card database."
msgstr "無法讀取電視卡資料庫。"

#. TRANSLATORS: %s is a kernel driver name like "bttv", "saa7134", "cx88", ...
#: src/modules/Tv.rb:369
msgid "Unknown card (driver %s)"
msgstr "未知卡 (驅動 %s)"

#. Error message popup:
#: src/modules/Tv.rb:463
msgid "Unable to read the tuner database."
msgstr "無法讀取調諧器資料庫。"

#. translate "No Tuner" name
#. TRANSLATORS: tuner name, "No Tuner" means the card does not have
#. a tuner at all (can only grab from external video source)
#: src/modules/Tv.rb:472 src/modules/Tv.rb:477
msgid "No Tuner"
msgstr "無調諧器"

#. Default item of tuners list:
#. Default item of tuners list:
#. Default item of tuners list:
#: src/modules/Tv.rb:492 src/modules/Tv.rb:3138 src/modules/Tv.rb:3181
msgid "Default (detected)"
msgstr "默認 (檢測到的)"

#. Warning message popup:
#. Warning message popup:
#. Warning message popup:
#: src/modules/Tv.rb:541 src/modules/Tv.rb:586 src/modules/Tv.rb:606
msgid ""
"Unable to read the list of\n"
"available kernel modules."
msgstr "無法讀取可用核心模組列表。"

#. is the firmware already installed?
#: src/modules/Tv.rb:1044
msgid ""
"Firmware must be installed for \n"
"TV card '%1' to work.\n"
"\n"
"Enter the location of the firmware file then\n"
"press Continue to install the firmware.\n"
msgstr ""
"必須安裝固件才能使用電視卡 '%1'。\n"
"\n"
"請輸入固件檔案的位置，然後按「繼續」安裝固件。\n"

#: src/modules/Tv.rb:1059
msgid "Install Firmware"
msgstr "安裝固件"

#. header in file selection popup
#: src/modules/Tv.rb:1089
msgid "Select Firmware File"
msgstr "選擇固件檔案"

#. firmware is not installed, display warning message
#: src/modules/Tv.rb:1189
msgid "The TV card will not work without firmware."
msgstr "沒有固件電視卡將無法工作。"

#. warning popup - md5sum returned non-zero exit status
#: src/modules/Tv.rb:1205
msgid "Could not check the MD5 sum of the firmware."
msgstr "無法校驗固件的 MD5 與。"

#. warning popup - computed and expected md5sum don't match
#: src/modules/Tv.rb:1228
msgid ""
"The MD5 check sum of the installed firmware\n"
"does not match the value in the database. \n"
"\n"
"Use the firmware file anyway?\n"
msgstr ""
"已安裝固件的 MD5 與\n"
"與資料庫中的值不匹配。\n"
"\n"
"無論如何都要使用該固件檔案喵？\n"

#. try installation of the firmware again?
#: src/modules/Tv.rb:1435
msgid ""
"Installation of the firmware has failed.\n"
"Try the installation again?"
msgstr ""
"固件安裝失敗。\n"
"嘗試再次安裝喵？"

#. Error message popup, %1 is file name
#: src/modules/Tv.rb:2100
msgid ""
"Unable to write parameters\n"
"to %1."
msgstr "無法將參數寫入 %1。"

#. Error message popup,  %1 is file name
#. Error message popup,  %1 is file name
#: src/modules/Tv.rb:2123 src/modules/Tv.rb:2133
msgid "Unable to write %1."
msgstr "無法寫入 %1。"

#. start up the configured devices
#: src/modules/Tv.rb:2151
msgid "Cannot start device %1."
msgstr "無法啟動裝置 %1。"

#. Confirmation: label text (detecting hardware: xxx)
#: src/modules/Tv.rb:2195
msgid "TV cards"
msgstr "電視卡"

#. Warning message popup (detection problem):
#: src/modules/Tv.rb:2204
msgid "Unable to probe the TV cards."
msgstr "無法檢測電視卡。"

#. Warning message popup (detection problem):
#: src/modules/Tv.rb:2220
msgid "Unable to probe the DVB cards."
msgstr "無法檢測 DVB 卡。"

#. Summary text (%1 is number)
#: src/modules/Tv.rb:2354
msgid "Installed as radio card number %1."
msgstr "已安裝為射頻卡編號 %1。"

#. Summary text (%1 is number)
#: src/modules/Tv.rb:2360
msgid "Installed as DVB card number %1."
msgstr "已安裝為 DVB 卡編號 %1。"

#. Summary text (%1 is number)
#: src/modules/Tv.rb:2366
msgid "Installed as TV card number %1"
msgstr "已安裝為電視卡編號 %1"

#. add firmware data if available
#: src/modules/Tv.rb:2388 src/modules/Tv.rb:2803
msgid "Firmware: "
msgstr "固件："

#: src/modules/Tv.rb:2390 src/modules/Tv.rb:2805
msgid "Installed (%1)"
msgstr "已安裝 (%1)"

#: src/modules/Tv.rb:2391
msgid "Not installed (%1)"
msgstr "未安裝 (%1)"

#. summary string, %1 is a package name, %2 is a status string: installed
#. summary string, %1 is a package name, %2 is a status string: installed
#: src/modules/Tv.rb:2408 src/modules/Tv.rb:2828
msgid "Package: %1 (%2)"
msgstr "軟體包：%1 (%2)"

#. package status
#. package status
#: src/modules/Tv.rb:2412 src/modules/Tv.rb:2832
msgid "Installed"
msgstr "已安裝"

#: src/modules/Tv.rb:2413 src/modules/Tv.rb:2833
msgid "Not Installed"
msgstr "未安裝"

#. suffix to differ between analog (TV) and digital (DVB) cards
#. suffix to differ between analog (TV) and digital (DVB) cards
#: src/modules/Tv.rb:2651 src/modules/Tv.rb:2728
msgid "DVB"
msgstr "數字視訊播放 (DVB)"

#: src/modules/Tv.rb:2651 src/modules/Tv.rb:2728
msgid "TV"
msgstr "電視"

#. %1 is "TV" or "DVB", %2 is card number
#: src/modules/Tv.rb:2749
msgid "Configured as %1 card number %2"
msgstr "已配置為 %1 卡編號 %2"

#: src/modules/Tv.rb:2757
msgid "Driver %1"
msgstr "驅動 %1"

#: src/modules/Tv.rb:2767
msgid "Attached to sound card '%1'"
msgstr "已連線到音效卡 '%1'"

#: src/modules/Tv.rb:2807
msgid "Not installed (%1 -> %2)"
msgstr "未安裝 (%1 -> %2)"

#. status of the card, the text used in table, translation should be as short as possible
#: src/modules/Tv.rb:2890
msgid "Not configured"
msgstr "未配置"

#. For translators: Entry for manual selection in the list of the cards to configure
#: src/modules/Tv.rb:2998
msgid "Other (not detected)"
msgstr "其它 (未檢測出的)"

#. Item of cards list:
#: src/modules/Tv.rb:3074
msgid "Autodetected card"
msgstr "自動檢測到的卡"

#. error message, %1 is a file name
#: src/modules/Tv.rb:3286
msgid ""
"File %1 is missing,\n"
"check your installation."
msgstr ""
"缺失檔案 %1，\n"
"請檢查您的計算機。"

#. description for ir-kbd-gpio module
#: src/modules/Tv.rb:3386
msgid "Input driver for bt8x8 gpio IR remote controls"
msgstr "bt8x8 gpio 紅外遙控器的輸入驅動"

#. description for ir-kbd-i2c module
#: src/modules/Tv.rb:3390
msgid "Input driver for i2c IR remote controls"
msgstr "i2c 紅外遙控器的輸入驅動"

#. For translators: Title of the "save" dialog
#: src/modules/Tv.rb:3638
msgid "Saving TV and Radio Card Configuration"
msgstr "儲存電視卡與射頻卡配置"

#. Progress stage
#: src/modules/Tv.rb:3647
msgid "Install firmware"
msgstr "安裝固件"

#. Progress stage
#: src/modules/Tv.rb:3649
msgid "Write the settings"
msgstr "寫入設定"

#. Progress stage
#: src/modules/Tv.rb:3651
msgid "Update sound volume"
msgstr "更新音量"

#. Progress step
#: src/modules/Tv.rb:3656
msgid "Installing firmware..."
msgstr "正在安裝固件..."

#. Progress step
#: src/modules/Tv.rb:3658
msgid "Writing the settings..."
msgstr "正在寫入設定..."

#. Progress step
#: src/modules/Tv.rb:3660
msgid "Updating the sound volume..."
msgstr "正在更新音量..."

#. Progress stage
#: src/modules/Tv.rb:3665
msgid "Check for TV and radio applications"
msgstr "檢查電視與廣播應用程式"

#. Progress step
#: src/modules/Tv.rb:3669
msgid "Checking for TV and radio applications..."
msgstr "正在檢查電視與廣播應用程式..."

#. Progress stage
#: src/modules/Tv.rb:3674
msgid "Write IRC settings"
msgstr "寫入紅外遙控設定"

#. Progress step
#: src/modules/Tv.rb:3677
msgid "Writing IRC settings..."
msgstr "正在寫入紅外遙控設定..."

#. Progress stage
#: src/modules/Tv.rb:3680
msgid "Write TV stations"
msgstr "寫入電視臺"

#. Progress step
#: src/modules/Tv.rb:3683
msgid "Writing TV stations..."
msgstr "正在寫入電視臺..."

#. Progress step
#: src/modules/Tv.rb:3686
msgid "Finished"
msgstr "已完成"

#. Popup text (required application are %1):
#: src/modules/Tv.rb:3785
msgid ""
"<p>To enable you to watch TV and listen to radio on your computer,<br>\n"
"these packages should be installed:<br>\n"
"<b>%1</b><br>\n"
"Install them now?\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>要在計算機上收看電視與收聽廣播，<br>\n"
"您應安裝這些軟體包：<br>\n"
"<b>%1</b><br>\n"
"現在安裝它們喵？\n"
"</p>\n"

#. Popup text (required application are %1):
#: src/modules/Tv.rb:3802
msgid ""
"<p>To enable you to watch TV on your computer,<br>\n"
"these packages should be installed:<br>\n"
"<b>%1</b><br>\n"
"Install them now?\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>要在計算機上收看電視，<br>您應安裝這些軟體包：<br>\n"
"<b>%1</b><br>\n"
"現在安裝它們喵？\n"
"</p>\n"

#. Popup text (required application is %1):
#: src/modules/Tv.rb:3818
msgid ""
"<p>To listen to radio on your computer, you can use the <b>%1</b> application.\n"
"Install it now?</p>"
msgstr ""
"<p>要在計算機上收聽廣播，您可以使用 <b>%1</b> 應用程式。\n"
"現在安裝它喵？</p>"

#. automatic configuration skipped - details
#: src/modules/Tv.rb:3965
msgid "the driver is disabled"
msgstr "驅動已禁用"

#. automatic configuration skipped - details
#: src/modules/Tv.rb:3973
msgid "the card is disabled"
msgstr "卡已禁用"

#. summary line in the HW proposal, %1 - details why it cannot be autoconfigured
#: src/modules/Tv.rb:3982
msgid "Automatic configuration skipped (%1)"
msgstr "跳過了自動配置 (%1)"

#~ msgid "DVB Cards"
#~ msgstr "數字視訊播放卡"

#~ msgid ""
#~ "Package 'lirc' is required for using infrared devices.\n"
#~ "Install it now?\n"
#~ msgstr ""
#~ "要使用紅外裝置，必須安裝\"lirc\"包。\n"
#~ "是否立即安裝？\n"

#~ msgid "Read the database"
#~ msgstr "讀取資料庫"

#~ msgid "Read the previous settings"
#~ msgstr "讀取以前的設定"

#~ msgid "Detect the devices"
#~ msgstr "檢測裝置"

#~ msgid "Reading the database..."
#~ msgstr "正在讀取資料庫..."

#~ msgid "Reading the previous settings..."
#~ msgstr "正在讀取以前的設定..."

#~ msgid "Detecting the devices..."
#~ msgstr "正在檢測裝置..."

#~ msgid "&File"
#~ msgstr "檔案(&F)"

#~ msgid "Browse..."
#~ msgstr "瀏覽..."

#~ msgid "Kernel Module"
#~ msgstr "核心模組"

